%%%%% zakljucak
\section{ZAKLJUČAK}

U ovom završnom radu prikazan je postupak izrade \textit{web} aplikacije za kino koja osim mogućnosti rezerviranja sjedala i pića može poslužiti i kao aplikacija za prikaz detaljnih informacija o filmovima te osobama koje su dio filma.
Klijentska strana aplikacije je intuitivna te je responzivna i na mobilnim i na \textit{desktop} uređajima.
Cijeli proces poslužiteljske strane prati najbolje konvencije pisanja koda te konvencije koje su se u praksi učinile najboljima, a korištene tehnologije i razlozi implementacije su detaljno opisani.
Za pregled informacija o filmu nije se potrebno registrirati, one su dostupne svima.
Kako bi mogli rezervirati sjedalo ili ostaviti komentar na film potrebno je registrirati se.
Prilikom registracije korisniku će doći verifikacijska e-pošta kojom mora potvrditi svoj račun radi sigurnosti, a do tada se ne može prijaviti u aplikaciju.

\noindent
Prvi korak unaprjeđenja aplikacije bio bi pretvorba poslužiteljskog dijela u mikroservise.
Pojedini dijelovi aplikacije, poput onih za dodavanje žanrova i dvorana se ne koriste toliko često kao ostali te bi bilo idealno njima smanjiti resurse.
U monolitnim aplikacijama to nije izvedivo jer se onda cijelom sustavu moraju uskratiti resursi.
Također, spomenuti dijelovi ne moraju raditi u stvarnom vremenu tako da je njihova implementacija zadovoljavajuća.
Drugi korak unaprjeđenja odnosi se na prethodno spomenuti problem.
Rezervacija sjedala i ažuriranje inventara je nešto što bi se trebalo izvoditi u stvarnom vremenu kako ne bi došlo do dohvaćanja krivih podataka.
Relacijske baze podataka su dosta spore ako se konstantno mora izvršavati veliki broj takvih operacija u kratkom vremenu.
Rješenje bi bilo koristiti bazu podataka kao Redis, koja je vrlo brza \textit{in-memory} baza, za mikroservis koji je zadužen za ažuriranje i prikazivanje inventara korisnicima.
